顏純鈎：中共著手收拾香港殘局

中共著手收拾香港殘局

中共調走王志民，這是新年以來第一個好消息。以常識判斷，如他表現突出色，三兩個手勢搞掂香港，又何必多此一舉？事實恰恰相反，正是此人配合林鄭，把香港搞得天怒人怨，連累中共頭頭碰著黑，他不走不足以卸主上之責，平香港民憤。
王志民早走早著，用毛澤東詩句，叫著「借問瘟君欲何往，紙船明燭照天燒」，意思是香港人送走了瘟神。
中共為什麼選擇在新年後就調走王志民，各界解讀不同。筆者認為，最重要原因是中美貿易第一輪談判即將簽署，而第二輪談判更艱難，更不容有失。這一年來，中共受傷不少，中美全面對峙﹑國內經濟下行﹑香港反送中震憾世界﹑台灣民心逆轉﹑西方世界由擁抱中共轉而離心離德，未來日子不好過，更可能危及統治地位。這些連鎖反應，都由中美關係惡化引起，不是香港人導致中美關係惡化，是香港人碰巧介入了這個歷史大轉折。
當中美貿易談判曠日持久﹑懸而未決時，中美關係有可能進一步惡化，也可能稍微緩解，中共希望的，當然不是惡化，而是緩解。美國人捉摸不透，究竟貿易談判結果「啃唔啃得落」沒有人知道，中共如太早對香港人軟化，軟化後美國人又不領情，那豈不是陪了夫人又折兵？因此，一開始只想用暴力把香港人鎮壓下去。
拖延半年，香港人沒有動搖，而越是拖延，各種危機倒骨牌爆發的可能性越大。基於利害判斷，中共一定拿捏著分寸，只要中美關係有一點緩解的可能，就應該及時調整香港政策，緩和氣氛，給各國一點正面的信息，盡快止蝕。這種緩解的可能，就是一月十五日中美簽署第一階段貿易協議，王志民此時執包伏走人，正是上顯聖威，下撫民情。
事到如今，期望美國人會放中共一馬，已基本上不可能，雙方成敵對關係已經是戰略性的轉變，但中共仍希望不要在短時間內造成什麼嚴重的政治軍事對立，好讓自己在經濟上緩過一口氣來，以圖後計。眼下百病叢生，要先調理好身子，而要靜養一段，無過於先把香港人安撫下來，不成為更大包袱，避免長時間被動，不再揹更多負面形象，也不使中美關係在稍微緩解之後，又迅速遭遇另一個危機。
調走王志民，雖然早在香港人預料之中，但畢竟是中共第一次對香港人示弱。換人不是基於個人，是基於路線的調整，換人不僅基於舊人做得不好，更是基於舊的路線不改不行。由舊人自己調整舊路線會很難看，也難有效果，換新人新作風，快刀斬亂麻，另起爐灶，容易洗底。
因此就王志民調走這件事，我們不妨有一點審慎的樂觀，就是中共開始調整對港政策。習近平新年講話態度有變，突然臉色好看了，現在又調走王志民，已有實際動作，若稍後再處置林鄭，那事情就明朗化了。是不是真正調整路線，要等到處置林鄭﹑整治黑警那時才可以肯定，目前不妨走著瞧。
中共對港強硬政策，是從二十三條開始的，那年五十萬人大遊行導致董建華下台。此後中共對香港人防備心越來越重，直至經濟實力強起來，自信心大增，更對曾經幫過中共大忙的香港人過橋抽板，處心積慮用中聯辦這個「第二套班子」，直接插手全面管治。張曉明﹑王志民都是在這種背景下執行中央的強硬政策，放開手腳肢解基本法，不是他們自把自為。
多年作惡積下惡果，終引起香港人大覺醒，自佔中﹑旺角衝突以來，香港民意全面倒轉，中共本想用強的一手恐嚇香港人，用軟的一手分化抗爭運動，不料兩招都失效，香港人抵死抗命，堅持不屈，一開始只要求「一國兩制」，現在連「天滅中共」的旗號都打出來了，事情越發不好收拾。更糟糕的是，香港人抗爭適時被美國人利用，火中取栗，釜底抽薪，更使中共腹背受敵，硬又硬不起來，軟又軟不下去，陷入自己挖的泥坑。
面對如此困境，不能期望他人幫忙，只有靠自己解困，而解困唯有兩途：一是更硬，硬到與美國打一仗，一是更軟，軟到放香港一馬。比較起來，放香港一馬成本最低，損失最小，預後稍佳，在無可選擇之下，中共很可能採取綏靖政策解決香港問題。
中美是大局，香港只是局部，以局部影響大局很不合算。在香港問題上讓步，不但有助緩解中美關係，也有助分化西方陣營，更有助收拾台灣民意，一舉多得，即使我們不搞政治，也懂得衡量此中輕重。中共除非已全失理智，否則不會一直「搬起石頭砸自己的腳」，總得想辦法把自己的腳閃開。
考諸中共歷史，讓步不是不可能發生的，讓步往往在處境危困的時候發生，現在已經到這種時候了。來了新人又如何，我們不妨拭目以待，只是抗爭不可稍歇。
藍營堅貞愛國人士，會不會聞到一點燶味呢，那也只有他們自己知道了。先前跟車太貼，人家要剎車了，你還衝上去，小心撞死自己。
—顏純鈎

幾中point

雖然只係常理推論，但又合情合理

讓步=溫水煮蛙

換人唔換政策，請問有咩用?
2020年啦，雙普選未?

換人唔換路線冇用

讓步？
五大訴求呢？全面清算黑警呢？
如果而家放軟手腳，我哋死去嘅兄弟係唔會原諒我哋

呢個唔難推論出黎
就等於換唔換林鄭一樣，唔換乜都唔洗搞
換走左林鄭，就係有機會實現五大訴求
其實都只係有機會，唔好抱咁大期望
而且唔會實現哂

未完又點叫殘局呢，我要睇住中共殘廢、殘廢

on9, 保持警愓,習近平就係話事個個,佢冇放軟過

5大訴求，缺一不可，清算狗警，每件事(死亡，強姦等等)都要逐一查出。

來了新人又如何，我們不妨拭目以待，只是抗爭不可稍歇

讓步？

調走件大陸官 關我地7 事咩
啲訴求進帳都係0

2020廢除功能組別 香港要真普選
否則獨立

來了新人又如何，我們不妨拭目以待，只是抗爭不可稍歇。

繼續抗爭, 唔好中計

唔洗過份解讀 繼續抗爭
五大訴求 傲一不可

呢一個殘局 咪又係中共搞出嚟

缺

狗隊仆街啦

香港人點都唔可以受
支共再過十幾廿年一定報復

歷史只會重複

你太高估一個小學生

香港獨立

五大訴求缺一不可，話知你習近平倒台

讓步就要改革制度
不過ccp唔死都幾難真普選

抗爭不能停

五大訴求，缺一不可。

一開始只要求「一國兩制」，現在連「天滅中共」的旗號都打出來了，事情越發不好收拾。

笑撚死

撫佢條毛

班賤種狗一日仲係度 咪撚洗旨意完

問題係個制度
換邊個都冇用

唔好話雙普選，你連林鄭都唔換，收拾撚到條毛咩

又打飛機幻想有明君

只是抗爭不可稍歇

呢句最啱聽

換隻狗又叫讓步

而家係變咗反中國, 冇可能收拾到殘局, 當今次畀你平息到
遲早會再爆發, 中共唔撚收皮, 攬炒係唯一結局

姐係要繼續努力分化中美

Don’t FF

They will kill us all.

其實呢句先係核心 好多變革都係以年 甚至以五年十年咁計

你班鄉黑好唔想元朗人知區議會幾時開會？ 我就幫你話俾全香港人知

中共無常理

不過啲文筆好差

屌又ff, 同老蕭一樣，戰略性調動而已，做實事啦，黃金經濟圈同黃金工會呀

on99 換個人就打曬飛機咁

如果中共擺少少姿態香港人就打晒飛機 個運動不如收皮啦敵人縮 我地反而要更主動追擊 局勢變化好快 呢一秒佢縮 你唔利用呢個機會 下一秒佢強硬返你再追擊都唔會有用

五大訴求 缺一不可！

五大訴求 缺一不可

讓步？敵退我追

政治問題，疫政解決

引入中国肺炎，之後林奠平疫有功後腳痛

中国肺炎＋換人之後香港人已經無餘力...
之後就清算和理非

對抗中国肺炎

勿到鄰国探親
禁止鄰国旅客入境

政府不做我來做！

重點

五大訴求 缺一不可

香港獨立 唯一出路

問題係呢半年果d 殺人 強姦 中共一定唔肯認
即係清算唔到警狗

中共都好信？

香港獨立 唯一出路
從來都係統獨之分

不過香港有真普選可以靜靜地咁贏嘅機會增加

回不去了！

人地都無話放軟
換左人之麻
加強打壓都唔定
條痴線西小學雞

血海深仇 不共戴天 天滅中共 全黨死清光！

WFC
繼續五大訴求缺一不可

五大訴求缺一不可。

全文重點:唔好停

9/10

點都好
中共全黨死清光，先可能有真正既世界和平

無普選無得傾
換乜撚人都係咁

五大訴求
決一不可

之前英國預言家站甴總會改革。篇文好似講黎緊改，加上燒山話曱總想轉軚。可惜一切都太遲啦，一切都是剛剛開始。意即支那想繼續玩落去，玩死香港，所幸時機尚未成熟，支那即將崩潰。

成個部門裁撤我就信啦

佢讓步 證明佢屌唔住 我地更加要食住上 仲要食比其他支那人睇

五大訴訟 缺一不可

新年攬炒啦支那，屌你老母

五大訴求 缺一不可❗

佢讓完步都仲要美國肯放過佢，到時香港人就真係食住花生等睇支爆但係個人傾向敵疲我追

佢真係玩清算，咁我哋咪繼續打囉

真係好天真，換個官就完全解決問題？支那人唔好發夢啦！

變返以前個種管治模式
表面上放寬
企穩陣腳之後再全面報復
香港人想要一時安逸定真正民主自由就睇今次

總之記住五大訴求，缺一不可
繼續抗爭

咁咪敵退我進囉

唔要佢戰略性退卻
要佢支爆，中共玩Q完

不過邊度退呀 睇過

一定打蛇隨棍上

----------------
香港獨立 唯一出路
新症正名：中國肺炎

一日未簽協議一日都未有定案
只要香港人堅持，中共就會先解決黑警問題
一解決，我地就可以大遊行去展示民意
只要一用和平手段，淺藍會唔會易啲轉黃？

留名睇遲啲上任嗰個仲仆街過王志民，之後成班評論員全部炒車

另一隻狗 冇分別

硬又硬不起來，軟又軟不下去

乜嘢文筆嚟

帝制思維
何其可悲

如果讓步
香港金融中心既會更加穩固 其他地區更加無可能取代香港
因為得香港人咁硬淨去對抗中共

如果中央真係讓步 香港一定會二次起飛 我會咁諗

又要謝主龍恩呀？

敵疲我打！

我始終覺得中共冇咁易讓步，篇文睇吓就算

而且中共就算畀真雙普選都冇用，仲有種票，人大釋法dq 議員，每日150洗血，特首任內解散一次立法會好多陰招可以用，唔可以掉以輕心
但中共讓步最大好處係收藍屍皮，主子都讓步，唔通班藍屍出嚟上街遊行抗議咩

啲黑警咪一樣unun腳出糧

信你一成雙目失明

唔好傻 換人對我地黎講完全冇影響

就算讓步 都總係覺得會暗地裹清算
偷偷地殺人 邊個會知?

唔覺, 只係換個更強硬嘅人落嚟鎮壓

味係囉換個中聯辦既官香港人識佢老鼠咩
你話柒婆好似曾陰權禁坐監就話姐

Agger

寫得好好
基本上中晒

打支隨棍上

香港獨立
唯一出路

讓步? 全球滅共剛剛開始，斬殺習近平

五大訴求
首要一定無條件撤回所有控罪 釋放義士

全球滅共
香港獨立
人人有責

共產黨從來冇讓步之言
只要五大訴求一日唔實行 殘局永遠都唔會收拾
香港人呢半年已經目標好清晰

攪到咁爛，敵退時話唔會實現哂
我哋死去嘅手足係唔會原諒我哋
總之

5大訴求，缺一不可

都未上任就打晒飛機，中共已經騎虎難下，冇可能軟化。佢如果軟化全國各地好快就會學香港。

完全唔覺。只係更高壓嘅開始

只係整走一個人
唔算有咩誠意

佢地所謂讓步都係 將幾五大訴求肢解

成篇野把鬼
只係草包A換草包B
劉鶴等所謂高官都只垃圾

真係要聽蕭生講下

所以林奠之前話有人同佢講 愈撐警察 民望照樣反彈 原來係借病毒發功

敵退我進
敵疲我擾
如果佢地讓步
我地就係時候爭取更多

中共政策可以用常理去推論

咪FF太多，小學生冇可能會妥協。

妥協唔會換個土炮過黎明唔明

駱惠寧只係一個即將退休既江派，都無處理過任何香港事務同外交事務，睇落似為左安撫江派而安插，而且黎個安插好匆忙，相信好快又會有新人物接任

讓步指標=五大訴求
千其唔好比中共溫水煮蛙

支共倒台

真普選
五大訴求

現實上 大部分睇到既林奠應該冇犯法

犯更多既係死Popo

小心撞死自己

吊，又江派又習派
總之都係共產黨，信唔能過
繼續做我哋做緊嘅事

黃金經濟圈

自組工會

中共應該判佢哋死刑或者連坐法

半年喇，仲信，咪咁柒on9，仲諗住大陸無份？

我地一步不讓 五大訴求 如果做唔到 就索性獨立 理鳩得你

缺一不可

處理警暴，真普選

換官不是解決方法

五大訴求，缺一不可
換人關我L事

我覺得佢主要只係因為區議會選舉謊報軍情先被抄，當然之前送中條例可能都要揹鑊

佢已經睇死你香港最亂只係去到呢啲程度
你地望吓香港宜家乜還境，的確係比前幾個月靜咗好多，大陸人落番嚟消費，股樓無大變動

換乜人都係只係手法上好睇啲，骨子裏係無得變，唔好咁天真

咁撚天真，就算佢而家軟化，都必然係暫時，等佢緩過呢口氣，就會加倍清算，徹底滅絕香港人

中共係有人性就唔會蹤容黑警警暴
7000個死既死、拉嘅拉、坐嘅坐
就算告唔入都無左份工
無左錢、無左健康、無埋前途

唯一可以肯定既係，係支那眼中，香港係condomn

成真先算啦 更何況要做到咩地步香港人先收貨又係一個問題 攪到今時今日咁除非完全整治警隊同政制改革 唔係都唔駛旨意平息到民憤

睇完成篇文 睇唔到邊度有講ccp係明君
你係未睇哂成篇定弱智

要讓步？得

中共殺曬所有香港警察先

呢啲飛機文睇下就好啦
信到十足十嘅話只會畀中共當豬咁樣殺

習近平自己比王滬寧食住，共產黨影子領導人黎，根本無習派。所以邊個上任根本一樣

無錯黃色經濟圈先係最重要

我都係咁諗 照依加路線走落去遲早都會同中國同化 時間問題 獨立又不成氣候 建議有錢走既盡快走

硬又硬不起來，軟又軟不下去

中共性無能

From 呂秉權
中聯辦主任的人事調動，十分不尋常，分析如下：

1） 年齡：駱惠寧（1954年10月出生）已年屆正部級的65歲退休年齡，是97後上任時最老的中聯辦一把手。回歸前的例子則有1983年，原江蘇省委書記許家屯以67歲之齡上任新華社香港分社社長。而97後上任的中聯辦主任（2000年正名）到任年齡分別為：姜恩柱（59）、高祀仁（58）、彭清華（52）、張曉明（49）、王志民（60）。一般而言，中央不會搵長者接任。

2） 彈弓手：駱惠寧上周六（28/12）才從山西省委書記退下，到安頓高官退居二線的人大財經委做副主任，準備在「閒職」安老。從山西退下，到財經委退居，再突然到香港前線打仗，短短一星期內發生，十分罕見。如果中央一早計劃空降駱來香港，那麼中間就不會有人大一職的安排，顯示中間可能有人事反覆。

3） 胸有成竹？連關鍵時期的敏感人事任命居然都不全盤掌握在手，有條不紊地出牌，那麼對香港的全局部署，北京是否真的信心爆棚？

4） 經驗：駱惠寧雖有內陸省分青海、山西兩省書記的履歷，但對港幾乎零經驗，涉外經驗亦欠奉，與以往香港一把手的外交、港澳、中組、沿海的背景有別，面對未來越趨複雜的香港國際形勢，未知能否駕馭。

5） 駱的政績：打擊山西特大貪腐和發展經濟有功，成為「救火隊長」，從而得到中央信任。外界的良好意願是他會來整頓官場，相信大家諗多咗啦。

6） 派系：駱雖不是「習家軍」，但多次爭取對習表忠，2017年8月他說：「近年山西政治生態由“亂”轉“治”，山西發展由“疲”轉“興”，黨的建設和黨所領導的各項事業邁上新的征程，根本在於以習近平同志為核心的黨中央的正確領導，在於有習總書記作為核心為我們掌舵。山西的歷史性變化，從一個區域印証了習總書記系列重要講話精神和治國理政新理念新思想新戰略的真理力量和實踐力量。」

7） 搏一搏：由非「習家軍」治港，如果成功可以歸功習近平的英明，如果失敗則可推卸其他派系不濟，大小通吃。

8） 無包袱：駱已年屆退休、有兩屆中央委員的資歷力壓、在港無政商人脈包袱，大可放手一幹，強力執行習路線，讓自己好頭好尾。由於此君是最後一擊，與林鄭的倒數相合，相信兩人會在餘下任期一齊大力做dirty job，過度執行，消耗餘輝。唯望他不要像「習家軍」北京市委書記蔡奇一樣盲幹，土包子的亂拆亂趕。

TLDR:揾d真condom (老官，無家產)進行清算，美國想制栽都冇用，等制裁黎都死撚左

分析中共的人敗於
用人性常理去推測

如果中共如文中般有智慧根本不會發生

換人唔係示弱
調番轉係會更強硬

立貼為證
今年一定大鑊過上年

同美國簽唔掂第二階
香港攬炒等如全世界仆街
反過黎香港失去人質的作用

中共立即攻擊香港，逼全世界叫美國收手

看似合情合理
可惜六月以嚟政府嘅反應都係唔合理

完全唔覺有咩讓步， 殺一個奴才換另一個奴才，有咩分別

雙普選
雙普選
雙普選
冇普選就收皮

又嚟曱近平明君論
擺明搵人食死貓架者
形勢被人強咪做下醜人認下衰仔咁者

Well said.

Who cares what parties they r? I just know they r all communist party.

So, keep focusing on our works. Don’t give a FUCK to their deployment.

廢話一篇，換人等你班賤民以為聖上開恩。想知支那有冇轉變對港政策？睇下佢日日一篇文咀咒黃色經濟圈，同埋班綠色曱甴嘅實際行動就知。由雨傘到而家都5年幾呢招用到爛，仲有人咁天真以為支那真係會改變。佢而家恨不得用中国肺炎滅絕港人

大紀元？

好難相信大陸會放軟
大陸人最不穩定性係有樣學樣
當人民日報環球時報用咗咁多個月煲死和理非遊行都係搞亂香港
你放軟嘅結果咪即係同返大陸人講抗爭真係有用
到時出嚟嘅一定唔止新疆同西藏
尤其大陸清緊中低端人口
即係
除非官媒首先放冷香港
大陸人冇再將焦點放喺香港時
我就信大陸會放軟

又可能習近平真係皇帝
即係佢睇邊份報紙邊篇報導都要比樓下班公公過晒目先
然後見區選建制大敗先搵返啲正常嘅新聞睇下
所以先出手搞昆尻佢咁耐嘅公公
但咁都唔代表佢會放軟

點換點變路線 都係個句

五大訴求 缺一不可

換大老闆先係真正換路線
王志民係中共入邊算條毛？

所以第二階段貿易協議要幫手

收皮啦

就算佢停止清算我哋都要清算黑警殺人輪姦，至死方休

其實革走黃志文係正式改革香港管治系統兩個管治核心嘅問題。中聯辦由03年71後開始擴大職權加強統戰控制，到689年代接管埋特首同政府官員任免，令中聯辦變相成為獨立王國。係今次反送中事件上多次謊報軍情令中央誤判形勢先令中央發現中聯辦干攝香港行政反令香港管治系統官員無人監督。今次革走黃志放實質上係要整頓中聯辦過度干攝行政嘅問題，令中聯辦變返一個中央在港嘅間諜情報機構。

其實都係面個浸軟 根本個方針冇可能變
面軟暗地大清洗 成條路線根本冇可能變

坦白講，唔攪咁多野一定溫水煮蛙成功，但班傻鳩又要懶醒高估自己能加同港人對支那既恐懼。

香港人唔可以軟化， 今次唔係中國人死就係香港人亡

唔相信中共會讓步，就算今步肯退讓都只係為暫時減輕民怨，長期一定係要將香港全面赤化

唔好再去猜測呢啲調動背後有咩原因，上次調走張曉明夠諗住會好啦，之後結果係咩？香港人仲未醒？

弄權唔使犯法 都好有惡果

中共點變手法
都係要煮死香港人

雖然分析合理 , 但共產黨一向做野唔多合理

根本只係換左隻卒仔
雜總同中央班膠層咪仲喺度

唔撚理中共點樣

手足，五大訴求缺一不可唔係口號
而係我哋仲有一眾遇害手足嘅信念
被捕手足要放，黑警要清算，普選亦需要有！

總之唔做到，我哋唔能夠放棄
元旦遊行證明手足並無忘記
莫忘初衷，堅持到底！

佢地只要行番當奴路線一定贏
只不過係慢慢地贏

理鳩你，一日支共唔毀滅一日冇運行！
香港獨立，唯一出路！

暫時放過香港人，不會吧？

支匪嘅心胸狹窄，不是一般人可以想像嘅

讓佢老母 五大訴求先講
天滅中共
今次醒咗 仲瞓到？

2020普選，完！
無完全嘅自治，美國收香港皮啦

比啲掌聲自己

第一次見有獨派手足明白有真普選都可以帶黎好處

中共除非已全失理智，否則不會一直「搬起石頭砸自己的腳」，總得想辦法把自己的腳閃開。

問過維尼未

中共清算黑狗時候來臨了，經此清算，香港將享繁榮20年

我地唔係要換人 係要五大訴求

佢嘅審慎樂觀係出於奴才角度
我哋香港人係要自己當家作主，做自己嘅主人
而唔係抗爭嚟等中共錫我地多啲

可能佢連放兄弟都ok,但真普選就no way!
幾多人坐對土共無乜影響，但普選會令權力下放民間，呢點土共係至命的

sor, hi錯負皮

各位手足食住上 真正自由民主係前面等緊大家

抗爭不可稍歇

而家幾代人都反共，當有呢個種子植根咗，温水煮蛙一樣仇視中共，冇得拆

天滅共產黨 榮光歸香港

都係果句。
五大訴求，缺一不可

咁要睇香港人去到咩地步喇
如果香港人整體都覺得換左林奠就一天都光晒咁on9 嘅
咁都只能夠話香港人係咁上下架喇
講左咁撚耐要求嘅係兩普選全面脫離中共體系完全自治
係因為睇到制度根本性嘅崩潰先會有呢個要求
如果香港人唔明點解要雙普選或者點先叫雙普選嘅話真係拍拍手掌先

戇鳩，收拾殘局就唔會玩瘟疫戰啦

關乎共狗既政權 邊會放軟手腳呀？

理撚得你！黑警一日唔仆街都是有違天道倫常！

經過半年既打壓，無數人既生命同流血
黃色經濟圈既成立
呢個局仲點有得收拾？

大家打丁中共會讓步前，唔該睇睇顏純鈎個履歷，其實佢主要做副刊編輯，散文作家，論政呢家野未必咁在行。
如果係劉銳紹講話讓步，咁可信度都會高啲嘅

中共軟
即係溫水煮蛙
唔係好事

換晒成班局長同小強再講

話中共會讓步
的人有幾天真

烏坎村比人呃完後

個個家破

大陸跟本冇可能讓步，成立得獨立調查就會查出死左個的三千幾個人點死，一定好多被送返大陸打死、姦殺，到時通晒天藍屍都變港獨，港獨得到全民支持，今次佢點都係死，鬼叫佢殺香港人？成唔成立獨立調查中共都玩撚玩

有無諗過所謂「認為舊路線行唔通」，係覺得舊路線唔夠強硬？

只要對中共有利的情況下，平反六四也是有機會的。可能要等換多幾班人之後的事。

唔認為中共換人係讓步，可能係要加強對政商鄉嘅附傭控制，不過之後會炒車，引起叛国投誠潮。功能組別議員（特權階級）向美國效忠。
到時最好嘅結果係中國侵略香港，最差係假普選。

廢文，咪撚岸鳩啦，2020啦,仲對支共有幻想

打定老解屠城end

上海深圳都未超越香港，有排啦

講要人讓步真係好柒，又係用自己既思維去睇敵人

五大訴求，缺一不可

香港獨立，唯一出路

差佬都唔查一個，好意思唸人會讓步，最淺嗰班黃都唔受啦

香港依家已經係死局黎
對巿民讓步=黑警反抬
對黑警讓步=巿民反枱
支那行邊步都係死

唔會中計，換個人當無事發生？大家一定要提高警覺，不要聽他們說什麼，是要看他們做什麼

只希望香港人企硬，咁中共亡國就不遠矣

exactly
鄧炳強有放軟手腳嗎?冇喎

呢篇文真係

睇鄧炳強造化

一國兩制=袋住先=讓步=溫水煮蛙
唔會信呢個鬼國

閲
出發去上水先

On99. 香港人根本唔care中聯扮入面係咩人. 對平民憤完全無幫助.

我就唔撚信中共

應該咁講

問左香港的恐怖分子未 ?

唔可以再返轉頭

新春祈願
解散中聯辨！解散新華社！
趕走紅色資本！

三毛hi
想留正常comment洗底呀？

食住上呀，真普選，取消功能組別!!

不嬲所謂真普選係有好處，但就取決於香港人嘅鬥心有幾大，如果有所謂真普選大家就收貨，最終只會再犯歷史錯誤，再墜入中共一國兩制嘅騙局

不是香港人導致中美關係惡化，是香港人碰巧介入了這個歷史大轉折

關於中美局勢我覺得分析唔錯，但換人唔代表讓步

呢刻，無五大訴求，追究黑警，香港人點都會堅持到底

其實分析得幾好，就係太睇小中共對「維穩」嘅痴線程度。去到呢個地步，要中共軟化同要佢條命都冇乜分別架喇。
但中共仍希望不要在短時間內造成什麼嚴重的政治軍事對立，好讓自己在經濟上緩過一口氣來，以圖後計。
所以中共咁驚黃色經濟圈，香港人唔單止要做，仲要推到全班一齊做。動搖紅色經濟係重中之重

全球⋯⋯

同意中共想換人平息局勢
但除左五大訴求, 根本無可能平息
如果佢要回應五大訴求, 王志民都做到
結論係有撚排打

諗多咗
中共同理智扯唔上關係

ff

講咁撚多 你換邊撚個都要壓榨香港人
我要五大訴求

唔好FF咁多，支共咁做只為喺台灣大選前裝模作樣，拆番開畀小英吸咗好嘅中間票

唔正確公平調查警暴 就唔會完
林鄭落台 係因為佢無能
唔係要佢走解決問題
智障建制派就唔好屌理佢哋

沒有兩國 那有兩制

u get the point

中共無可能讓步

換湯不換藥咋？

徙撚氣，清算晒三萬隻狗先好同我講釋出善意，我而家淨係知林奠同鄧小強日撚日係度諗計搞死香港人

班狗比中共處理？有無問過佢哋想唔想

傻啦 黑警Condom黎

讓你老母咩，三句講晒

香港獨立，唯一出路，天滅中共

捉棋收皮啦
我理撚得佢邊個做都係咁架啦

中共特色係面子大於一切

就算放軟 枱底下大圍捕大清算香港人係唔會停 最多收勒一吓黑警 唔制造咁多抗爭畫面 但枱底下嘅警暴同政治清算只會變本加勵

其實重點只有呢一句
其他都係妄想中共網開一面

不會相信中共會軟化
中共不滅 香港不生

Yes 之前隻狗咬唔入 換隻陰濕啲惡毒啲嘅

敵疲我追

太遲啦，有人死，有人殘廢，歷歷在目嘅事香港人會記一世

五大訴求 缺一不可

香港獨立 唯一出路

五大訴求
缺一不可

香港獨立。唯一出路

香港獨立 唯一出路

覺得顏純鈎每日出篇文好多時都好正路
思想清晰
知道抗爭唔可以停

幾有point, 就看新人是否重組警隊，鄧乜等人是否得到應有的審判，如果冇就看不到中央的誠意，香港人不會輕容放棄戰鬥

作為一個小市民除左可以用常理去分析仲可以點

你確定佢讓步唔係首先攞Condom出嚟祭旗?

呢個level既祭旗只會係去到高級白衫狗，真正強姦殺人毒打既搞唔到

今日個個狂9up吹和風
想問幾時槍決強姦警

無話攪唔到
咪唔好認強姦

只要相關警魔留遺書自稱愧對國家自殺,我相信香港人未必一定要警隊認

有d野可以心照
就睇中共是否果斷

雙普選

給我往死裡打
每日都仲有人被自殺 狗愈黎愈癲 感覺唔到放軟

賤狗只會報仇 睇下大陸人恩張仇報就知要當佢地狗

依家搞啲人警覺性高左好多
溫水煮蛙都無咁易

岩 乘勝追擊

一日唔問吊黑警都唔洗講咁多嘢
起碼送一半前線上斷頭台先

精彩好文推

班賤種綠狗仲日日打人咬人玩圍捕 咁叫示好？
人唔笑狗都吠

up